泛民律師黃鶴鳴：何君堯用殺豬殺狗比喻是奪去生命 或違律師專業操守

發表「殺無赦」言論的立法會議員何君堯，本身也是律師，更是香港律師會前會長。律師會指，何並非以律師身分發表有關言論，現階段不會評論。有法律界人士質疑律師會說法，認為何言論有損律師聲譽，或違專業操守。

香港律師會指，早前有議員於公開場合表述意見，由於並非以律師身份發表言論，現階段不會評論。如收到有關會員的投訴，將按既定程序保密處理。亦有網民發現，何同時是英國及新加坡律師會成員，呼籲網民向有關律師會投訴。
*
律師兼法政匯思成員黃鶴鳴說，律師在執業的過程中，不得作出危及或可能危及律師專業名譽的事，否則或違反專業操守，而何言論或已令律師專業的名譽受損，「佢（何）當日用殺豬殺狗做比喻，嗰個『殺』就係奪去生命嘅殺，作為律師，竟然訴諸暴力」。黃又質疑律師會說法，認為即使何不是以律師身分發言，亦未必不受規管，「謝偉俊當年着底褲抗議，佢都唔係用律師身分，但都話佢違反專業操守」。

謝偉俊曾因令律師名譽受損，與律師會展開訴訟逾十年。1999年謝為《壹週刊》拍攝一輯近乎全裸的照片，僅一張單張遮蓋其重要部位，事後律師會指謝有損律師形象，展開聆訊。但謝未有理會外界批評，2000年仍身穿紅色緊身的「超人」裝在銅鑼灣為參選立法會拉票。翌年謝因不服律師會拒絕公開聆訊，在中環鬧市僅穿一條泳褲示眾抗議，2009年謝被判停牌一年，至2010年雙方才達成和解。

如收到有關會員的投訴，將按既定程序保密處理。

又玩文字遊戲，普通巿民投訴即係可以唔理

求律師巴絲打出手